居港13年剛果神父講流利廣東話 自學拍片做「宗教界KOL」 曾經歷內戰陪年輕人走過反送中低谷：「香港都係我屋企」

...
人稱麥神、來自剛果的麥冠達神父（Yabiso Mukonda），居住在香港已經13年，是現任天主教香港教區青年牧民委員會（青委會）的主席，在教友間廣為人知的，是他的〈麥神問號〉專欄。

天主教香港教區原主教楊鳴章2019年1月離世後，教廷宣佈委任前主教湯漢樞機出任「宗座署理」，〈麥神問號〉三日後便訪問了懷疑因為曾公開支持反修例運動而被撤銷任命的夏志誠輔理主教。麥神說：「因為我想拍一些東西給青年人看，這是麥神問號的開始。」〈麥神問號〉在青委會及教區視聽中心開設的「沸點」網上平台不定期播出，包括YouTube及fb專頁。
...

天主教嚟香港嘅神父好多都識廣東話

正解
我個堂區就係咁

連登仔:力加

剛果驚魂

D神父頭兩年喺香港要去大學上廣東話課架